（116國聯軍）（小支支眾叛親離）【武漢肺炎】路透社：澳洲擬提案獨立調查疫情 已獲最少 116 國支持

【武漢肺炎】路透社：澳洲擬提案獨立調查疫情 已獲最少 116 國支持

澳洲政府近日積極推動就武漢肺炎疫情展開獨立調查，引起中國政府強烈不滿。路透社取得一份文件，顯示澳洲正聯同歐盟，在世界衛生大會提出決議草案，要求獨立調查病毒源頭，暫時已取得世界衛生大會當中 116 個國家支持。

根據世衛規章，決議草案要獲得 194 個成員國當中三分二，即 130 個國家支持，方可在周二世界衛生大會上通過；路透社取得的文件顯示，目前已有 116 個國家支持。據路透社稱，草案的共同提案國（co-sponsors）包括印度、日本、韓國、俄羅斯、印尼、馬來西亞、沙特阿拉伯、英國、加拿大，以及非洲 47 個成員國。

澳洲外長佩恩（Marise Payne）稱談判仍在進行中，她不願提早透露結果，佩恩又表示決議草案是展開對話的重要部分，形容決議全面，將要求檢視冠狀病毒起源，「我非常感謝歐盟以及過去數周參與談判的一眾起草者之努力」。決議草案將會要求透過科學協作的實地視察，追踪病毒的傳播途徑，避免同類事件再次發生。草案亦表明，調查應該在「最早的適當時候」開始。

近日澳洲政府提倡國際社會獨立調查疫情，令中澳關係惡化。中國駐澳洲大使成競業早前接受澳洲媒體訪問時曾經警告，澳洲的做法可能會引發中國消費者不滿，葡萄酒、牛肉等出口農產品及旅遊業都有機會被杯葛。他又指控澳洲提出國際調查是出於政治動機，要聯合美國發起針對中國的政治運動，「在這段時間內，有些人試圖將自己的問題歸咎於中國，並以此轉移注意力。」

上周澳洲政府證實，中國已暫停進口四間澳洲屠宰場的牛肉，佔澳洲出口中國牛肉 35％。有分析認為中國的行動是報復澳洲在獨立調查的取態，不過中方強調只是因為產品違反檢疫要求。

相關報道：路透社

明明中國話病毒來自美國
作為中國人一定要支持調查
還中國一個公道
大家說對不對

澳洲成個春袋係支那手都敢夠薑

世衛：調查結果顯示病毒來自美國

對！！！
支持調查中国，還中国一個公道

仲差14個

契哥死咁Q多人
普京唔攞著數就笨

一物治一物，
契哥命中注定係契弟支共嘅剋星

好似炒咗車因為嗰個調查好似淨係話搵啲動物喺邊度嚟